美國軍機創紀錄抵近47.81海浬 中國：一是反對，二是不怕

最近距中國廣東沿海僅47.81海浬！美軍今又派軍機偵察南海，綠媒關注這個數字
來源：環球網作者：烏元春

2020-09-26 13:37

【環球網快訊】“美國海軍今派軍機到南海偵察，最近距離中國僅有47.81海浬（約合88.5公里）。”9月26日上午，“南海戰略態勢感知”計劃平台在推特上發布的這一消息引發關注。台灣親綠媒體《自由時報》稱，這再次刷新美國軍機對中國抵近偵察距離最近的記錄。

北京時間26日上午10時許，“南海戰略態勢感知”（SCS Probing Initiative）平台在推特上發文寫道：“美國海軍9月26日派出包括EP-3E及P-8A偵察機到南海上空偵察，其中，EP-3E偵察機最近距離中國廣東沿海僅有47.81海浬。”

在“南海戰略態勢感知”平台更新這一動態後，有台灣綠媒立即關注到——《自由時報》宣稱，美軍今年以來多次派出軍機到東海、南海偵察，並且對大陸進行抵近偵察，掌握解放軍的活動動態，但大多保持距離大陸沿海50海浬（約合92.6公里）以上，但今天的抵近偵察行動則是切進50海里之內的距離，明顯是“向解放軍施壓”。

美國海軍EP-3E電子偵察機資料圖

9月9日，中國國務委員兼外長王毅在出席第十屆東亞峰會外長會時表示，僅上半年，美國就派出近3000架次軍機、60餘艘次軍艦，包括多批次轟炸機和雙航母編隊，不斷在南海炫耀武力，強化軍事部署，甚至在與其毫不相干的爭議海域橫衝直撞，肆意推高地區衝突風險，正在成為南海軍事化的最大推手。

對於美軍近期在中國周邊活動頻繁、軍機在沿海高頻度抵近偵察等情況，中國國防部新聞發言人吳謙大校在8月27日的國防部例行記者會上回應稱，美方加大對華挑釁施壓力度，對此我們的態度清晰明確：一是反對，二是不怕。美方一些政客在大選前為了一己私利，極力破壞中美兩國兩軍關係，甚至妄圖製造意外事件和軍事衝突，這種行徑置雙方一線官兵生命安危於不顧，置兩國人民根本利益於不顧，置世界人民和平訴求於不顧，是極不得人心的。中國軍隊將堅定捍衛國家主權、安全、發展利益，堅定維護世界和地區和平穩定。我們奉勸美方一些政客認清現實，保持理性，停止挑釁，推動兩國兩軍關係回到正確的軌道。

責編：蔣莉蓉

打啦仆街，好悶呀唔係飛機都唔識打呀？

中國國防部新聞發言人吳謙大校在8月27日的國防部例行記者會上回應稱，美方加大對華挑釁施壓力度，對此我們的態度清晰明確：一是反對，二是不怕。

支持擊落 維護我國國家安全！

不怕又晤還手

人地又無問你怕唔怕
係飛過你國家呀吹咩

今天的抵近偵察行動則是切進50海里之內的距離，明顯是“向解放軍施壓”。

中國國務委員兼外長王毅在出席第十屆東亞峰會外長會時表示，僅上半年，美國就派出近3000架次軍機、60餘艘次軍艦，包括多批次轟炸機和雙航母編隊

近排支那鬼國響沿海部署咁多野, 美國去睇下咩事都係好合理

我反對你飛埋黎!!!
你唔好飛埋黎呀!!!

其實美帝飛到咁近都唔還手
係咪要認輸啦

點解祖國唔飛返一兩架軍機過去

中國實在太聰明啦，冇派戰機去攔截，慳油環保又唔使錢，唔似得台灣咁笨啦，跟住飛，總之中國又贏啦

有野想知多D
架軍機起飛個位
係咪即係航母個位置？
定係個個moments 先比你測到？
如果係航母起飛，咁近台灣？
真係守衛神wo

係咪已經輸左啦

研判應該是從沖繩嘉手納基地

飛到金門，唔知中共會唔會驚到瀨屎

三是死得啦

係金門建設基地我驚中共30分鐘譴責一次一定晚晚都無教好訓

一&二 =嘴炮=完

實唔驚架 偷多d何里活大片黎打飛機囉

習近平要到新疆躲飛彈了

派返19隻機去嘅話隨時嚇到習仔瀨屎

任由美國偵察,係咪就輸喇

中國人不能做縮頭烏龜

偵察咁多次咩軍事基地都一清二楚

無知一問中國可唔可以派機去美國西岸近飛試水温？？？？

成個中國比人威脅，總書記都無出來講過一句反擊
就算出來廢up都好，個報紙佬仲有心過佢

本身我都係半個藍絲，而家見咁樣，咩都唔撚理算你玩埋佢

飛不過去

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

點算
祖國唔夠打咩
比人踩到上心口喇

可以，你咪試吓，

唔試點知

唔好再打飛機喇 藍絲手足
根本就輸鳩晒
請幾條五毛打J把撚咩

三是我走先，你哋慢慢打

輸到褲都冇得着喇

好嬲好嬲

中共底線每天刷新

屌你咩，你估祖國唔想，只係人手彈射起飛佢已經走左

李桂華用國安法拉美軍未

其實美軍直接飛入中南海, 空降雷霆傘兵坐埋落去人民大會堂個主席位
支共都只會一是反對，二是不怕，三是敢怒不敢言，四是中國終於有民主自由

已經係100公里內，
10號風球都掛得，仲係無反應

好似無人規定遼寧號同軍機唔可以行出太平洋？？

一是反對
二是不怕
三是不滿
四是遺憾
五是關注
六是抗議
柒是連連
百事可樂
狗是黑警
愛是含能